（大公）美擁最多最嚴國安法，有何權力攻擊中國？

（大公報）
什麼是國家安全？美國《國際社會關係百科全書》解釋是：「一個國家保護它的內部社會制度，不受外來威脅的能力。」

美國國務卿蓬佩奧最近表示，反對關於香港捍衛國家安全的立法活動，十足體現了美國一貫的國家安全上的雙重標準。即：一方面想方設法保障美國的國家安全，另一方面又不擇手段地反對別的國家捍衛自己的國家安全。本文先向大家介紹一下美國的國家安全立法情況及特點。

政治經濟教育全面涉及

第一，美國是世界上最早進行國家安全立法的國家。美國1776年建國，1798年便制定了《歸化法》、《國籍法》、《敵對外僑法》和《煽動叛亂法》等四項國家安全法令。後兩項法律，開創了和平時期可以依據煽動叛亂法（它規定發表煽動性演說即為犯罪）將人投入監獄的先例。

1903年，美國頒布了《控制外僑入境法》規定對於相信可用暴力推翻美國政府或作此宣傳的人，一律不得進入美國。第一次世界大戰期間，美國總統威爾遜援引《敵對外僑法》發布文告規定：「無論何時美國與任何外國或政府公開宣戰……並且美國總統將此事予以公布時，所有土生的美國人、公民、外籍居民或敵對國家、政府的國民，凡年滿14周歲或14歲以上的男性在美國居住而實際上未取得美國國籍者，都可能被作為敵僑逮捕、限制、採取安全措施及遷居。在任何這類事件中，總統均有權通過廣告或其他公法形式，代表美國政府對應受處理的僑民作出處理，並就他們的限制方式和程度及在任何情況下他們的居處將受到何種保護作出指示，總統有權為那些未獲准在美國居住、但又不願離開美國的人們做好搬遷準備。有權建立任何其他於上述各點及公共安全的必需的法規。」

這份文告要求所有敵僑在日後必須進行登記，「如果有理由相信僑民在幫助敵人或打算幫助敵人，就將其投入監獄。」敵僑不得書寫、印刷或出版任何攻擊或威脅美國政府或國會的材料，也不得與合眾國之措施有分歧或反對政府的措施及政策，不得侵犯在陸軍海軍中任何人的人身安全和財產，不得侵犯美國州和地區、哥倫比亞特區、當地市政府中文職機構中任何人的人身安全或財產。上述立法是世界上較早的國家安全立法活動。

第二，美國從最初的政治軍事方面的國家安全立法，逐步擴展到了經濟、文化等方面安全的立法。1917、1918年，美國分別頒布了《間諜法》和《叛亂法》。它們主要規定，凡阻礙美國軍事行動，反對美國政體者，均以重罪論處。

但到了1988年，美國國會通過了《關於制裁泄露國家經濟和商業情報者的法令》，1991年11月，布什總統下達第29號《總統令》，把情報工作的重點轉變為搜集大規模武器的擴散情況，了解「中央集權」國家和新獨立的國家的政治、經濟、社會、宗教、文化情況，搜集地區衝突、種族鬥爭、恐怖主義、毒品走私、環境污染等方面的情況。1996年9月，美國制定《經濟間諜法》。該法明確規定了竊取工商秘密的行為屬於聯邦罪行，並予嚴懲。對那些為外國政府公司或企業竊取美國商業情報的人，無論其國籍如何，最高可判處25年監禁。並處罰金25萬美元。對法人犯罪罰金可高達一千萬美元。

第三，美國的國家安全立法從最初的單一領域的法令、條例，逐步發展為綜合性的系統法律。18世紀美國制定的《歸化法》、《國籍法》、《敵對外僑法》和《煽動叛亂法》等都屬於單一領域的立法，但到了1947年7月國會通過的《國家安全法》，就有了美國綜合性的國家安全基本法。

該法分為六章，第一章主要是規定設立國家安全委員會，職責是向總統提出有關國家安全的內政，外交和軍事政策的綜合意見。在國家安全委員會之下設立中央情報局，中央情報局局長兼任中央情報主任及總統情報顧問，協調各情報部門的工作。第二章規定設立包括陸軍部、海軍部和空軍部在內的國防部。第三章規定有關國家安全人員的薪金身份及經費使用的授權等規定。第四章空白。第五章規定的主要是對情報活動的國會監督。第六章規定的主要是對美國秘密情報員，情報員及其他情報來源的秘密身份的保護。

電子偵聽是美國情報部門主要的情報獲取手段，約80%的有用情報來自電子偵聽。1959年美國國會通過了《美國國家安全局法》，規定國家安全局可以通過偵察衛星和遍布全球的監聽站，截受各國的無線電通信信號，破譯各國密碼，為政府提供情報資料。1982年頒布了對外國駐美外交人員加強監視的《外交使團法》。1994年參議院通過了《情報法》，規定在獲得外國情報監督法庭的同意後，執法部門可對特定的私人住宅、辦公室和大使館進行秘密搜查。

「狼想吃羊，總能找到藉口」

第四，美國特別注重關於國家安全教育的立法。1991年11月，美國國會通過了《國家安全教育法》。主要內容是設立國家安全專項資金及其操作運用的程序。

該法規定：設置1.5億美元啟動資金，用於資助美國國內大專院校研究機構開設國家安全相關的課程或開展專題研究；撥款1000萬美元，用於獎勵大專院校開設能夠適應新形勢變化和挑戰的新課程，設1500萬美元專款，資助即將進入大學或在校大學生到海外去攻讀學位，並鼓勵他們學成後留在國外。或受僱於當地機構，或就職於當地的美國企業；撥款1000萬美元資助在校研究生對中情局等國家安全機構選定的課題進行研究等。這些資金的掌管運用，皆由根據《國家安全教育法》授權成立的「國家安全教育委員會」進行。該法的出台，為美國國家安全名正言順地進入各類學校鋪平了道路。

第五，美國有時候為了國家安全，根本不先制定法律，然後再依法辦事。例如1936年8月，在第二次世界大戰臨近時，羅斯福總統下令讓聯邦調查局搜集外國人「在美國的顛覆活動，特別是法西斯分子和共產黨人的活動，以及可能影響整個國家經濟和政治生活的破壞活動的系統情報。」這一要求遠遠超出了聯邦調查局只對違反聯邦法律的行為進行調查的職責範圍。也正是羅斯福的這一指示，給了美國聯邦調查局將近40年的國內情報活動的法外權力。

2000年美國《新世紀國家安全戰略》提出：「在過去五年中，我們已經建立了一套新的反間諜機制，以對付經濟和工業間諜活動，並制定了一些程序，以加強情報機構反間諜機構和執法部門之間的協調。這些措施大大提高了我們對付外國情報機構收集情報的能力，當我們進入21世紀時，我們將繼續提高我們的反間諜能力。」

如上所述，美國是如此地重視本國的國家安全立法，但對中國政府捍衛國家安全的立法活動，卻以「損害美國利益」為名加以污衊，這完全是「狼想吃羊，總能找到藉口」的霸道行徑！

杭州師範大學法學院、華東政法大學教授

有冇人反駁到

美國有投票 中國沒 完

人地係民選政府，完

美國擁有民主的選舉，大公報有何權力攻擊美國？

人哋三權分立

美國有公平既法治

美國有美國法律 中國無

美國大叫加洲獨立唔會比人拉

人地有民選政府 三權分立 邊有得比

憑美國係世界第一強國

美國總統民選產生，每屆任期四年，最多只可以做兩屆。

憑美國不會屠殺自己的人民 完

你中國可唔可以彈核最高領導人呀?

美國有反對票投；中國只有贊成票。

我喺美國屌柒侵唔會有事

我可以公開屌柒美國總統

就憑人地美女日日新高，你隻港女日日千跌匯豐日日新低

美國有憲法 支那國冇

美國有法治，支那冇，完
李文和係衰過，但最少可以打官司解決

美國有民主
人民有槍
可以令政府唔敢濫用國安法
香港人呢？
乜都無
而香港政府必定會濫用國安法
分別就係咁

公信力問題 有咩好講

依句真係贏左

如果全中國13億人 投個支那平出黎 咁依堆野就講得通

香港本來都有
咩制度落到立心不良嘅人都會變到腐敗
人唔堅守都係無撚用

美國國民有槍可以推返政府
完

人地可以推翻政府 支那唔得

因為中英聯合聲明

外國做奶粉，支拿做嘅同樣係奶粉，但支拿奶粉會食死人

人地民選受權架

美國有民選政府

美國可以屌柒政權

人地政黨輪替架

如果香港有
1.鎗權
2.民選政府同議會
3.三權分立

咁我唔介意有國安法

好簡單，人地美國係民主國家，國民有選票同有槍對抗暴政。但港共認受性=0

人哋冇武漢肺炎

美國人可以上fb屌柒政府
中國人連上fb屌柒政府嘅機會都冇

係美國叫共和黨下台，打倒共和黨會唔會俾人告呀？
話想第二個黨當選會唔會俾人話顛覆國家呀？

人哋有2nd Amendment

唔比口交攻擊，係咪想食實彈攻擊

人地對政府不滿 可以隨便批評政府, 國會可彈劾總統, 四年一度大選更可投票表態

支那國係黨國一體 專制獨裁國家, 批評黨已經可以上綱上線到反國家/分裂顛覆國家, 更唔好講支那人無得投票選國會/總統

冇毒奶粉冇假雞蛋

大公係咪暗示香港應該民選特首 係咪想分裂中國

1. 美國係暴力爭取獨立先犯法
提議、甚至組黨、公投獨立都合法

支共係講都犯法

2. 美國容許侮辱國歌、國旗以至任何政治人物

3. 美國公開公平審訊
中國？香港？

請複制並貼上以下文字，代替推字：
「香港人，歸隊，527，全港開花，背水一戰！」

冇64
冇文化大革命
冇新疆屠殺

人地真。三權分立
可以互相制衡
政府既權力真係由人民所賦予

屌那星就係唔撚信你個濕鳩政府嘛講撚左成年喇

鬼唔知咩
問題係執法個位有問題
有法都等於無法

黨 > 法

而且人地係唔會以言入罪, 只要無實則行動係唔會入罪, 支那? 唔使講啦

借個位：黑色五毛風向警告，大量五毛正在吹襲連登
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下強行通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

美國可以選總統

美國有自由民主法治
呢3點中國有冇？

毒奶粉維權都係顛覆國家
要求徹查四川地震豆腐渣又係顛覆國家
國安法咪就係咁用

習近平個女攞住美國綠卡，喺美國定居

完

出黎維權 講民主都犯法
大公好意思攻擊美國

外僑同暴力推翻致府有咩關係？

得喇，收皮喇

因為人民有槍，隨時可以政變

一個正常人揸住把刀，同一個言而無信既土匪揸住把刀， 是一樣的嗎？

問題唔係把刀，而係渣刀果個人

本來美國就係行聯邦制，根本可以當半個國家咁睇

人地有槍 我地有冇？

黨國一體專制國家好意思拎人地自由民主國家做比較

佢地要係戰爭狀態時先會拎出黎用
莫非中共想打仗？

幾兩國用嘅次數，案件出黎apple to apple比下囉

美國三權分立
中國大陸香港 三權合作
完

根本本身每個州就好似獨立咁

人地國民可以合法買槍買炮

簡而精比喻

仲有鄉黑

係咪要跑撚得快過隻馬先可以講馬呀，傻撚大公報

美帝有check and balance
Cia nsa 嗰d做陰濕野比人周到出黎會比congress doj 傳媒 搞

我見到侵本人屌佢全家都唔會比人捉或秋後算賬
維尼ok ma?

民選總統

拉 五毛

美國人有權用武器組織軍隊推翻現政府嘅權利
當然打輸咗就要受法律制裁啦

Pin我呢個反駁D低級五毛啦

人哋政體嘅根本就係民主
反佢政體就等於同人民為敵
點樣同支共極權比

所以支那人最鍾意移民美國

美國人有槍囉
咁簡單

一個係民主政府，一個係極權

駁到2046都未講完

市民有槍未？

不推文啦屌

美國國安法建基於民主社會中國？笑

而且佢哋係經常屌。

美國人可以屌美國
中國人唔可以屌中國

因為香港人唔承認中國

美國燒國旗無事，因為國旗背後代表自由民主，保障燒國旗呢個行為

美國有民主，中國呢？

人地政府有公信力，你地有無先？

岩呀，如果比槍權香港人咪比你支那立國安法lo,到時短兵相接打死無怨

美國真係可以用投票解決

中國只有一個黨，完

美國有政黨輪替

柒Joe你快啲讀熟毛語錄好過啦
唔係連公基猿都冇得你做呀

佢哋權力制衡制度複雜到痴線
所有制度失衡時仲有憲法賦予人民仲可以用武力保護個人財產

支那冇法治咁即係立咩法都冇用啦
咁你驚乜

人地有得投票選總統你有冇？

「一個國家保護它的內部社會制度，不受外來威脅的能力。」
無錯 內部=香港 外來威脅=鄰國

美國有三權分立，唔會濫用國安法，完。

人地有咁撚多權制衡政府

用個簡單講法
國安法就好似一把槍
槍本身從來都唔係一個問題
問題係依枝槍係由好人定壞人揸住

美國有選舉你有無啊？美國有槍權你有無啊？美國有司法獨立你有無啊？如果咁都唔識駁好乖乖做隻粉紅兵算啦

美國有槍權 唔見你講

又話決不跟西方國家果一套？

望下係咩政權用先啦柒頭
禁蒙面法咪又係咁
執法果個弱智咩都變惡法啦

民選呢，點解講？

三權分立 民主國家 民選政府
完

人地個總統民選出黎
你地隻小學雞總書記係幾百隻手舉一舉隊出黎

樓上有巴打講

pin this

美國國安法：針對外國對美國既威脅
支那惡安法：針對自己人民既反對聲音

人地係民主社會你係乜撚呀柒頭

美國有計 敵對外僑法， 計唔係本國出世ge 人，其實香港都應該要!! 新移民唔係香港出世，心都未歸化，點可以比佢哋直接控制香港事務ga!?

司法系統都唔同啦on9

有槍權可以反抗，完

屌你老母
知唔知咩叫美國憲法呀

槍

美國拉隊出黎屌柒總統開戰得
主持人出黎笑鳩美國創立伊斯蘭國又得
甚至燒埋自己總統頭像都仲得

你喺蝗國做啲咁既嘢？

立左法唔一定用
同立左法亂咁用
未見過一個國家日日講國家安全受威脅
有外國勢力入侵
美國都由得加州亂咁黎啦

美國人民有槍權
中國人買菜刀要實名制 完

美國嘅國家安全法例 係真係保障個國家 中國嘅安國家安全法例 係要保證共產黨萬年執政

支那法律最厲害

美國有民主
唔滿意政府投票就可以趕走
用武力冇正當性

香港同中國要推翻政府
武力係唯一選擇

自制能力嘅問題啫 中共信得過又點會咁大反應？
與其同班牛解釋不如做啲有意義嘅嘢仲好啦

又黎 美國有槍權 民選總統又唔講

一國五十制

人地有民主

你選唔選到 國家主席？

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

因為人地唔會好似你班支共垃圾咁亂用囉

美國有得買槍

攻擊係唔需要權力
話得啱就係啱
美國情況係點都好 同佢講既野係完全independent
你有咩資格話我?
你都係一樣。
呢d訴諸人身既邏輯錯誤由一開始已經錯咗
當然係以佢為國安法辯護為前提
如果佢係單純想鬧美國，玩泥漿摔角，
咁就另外再講

又外國點點點
悶唔悶

美國點講點燒國旗都無後果ga
中國係興玩以言入罪
根本唔同層次

美國有尋釁滋事？
美國有防火長城？
不服來辯

美國三權可以牽制
支那就講都廢事

係阿，唔見美國富豪走佬去中國自欺欺人

人地有民主，你有無？

又係杭州師範大學法學院、華東政法大學教授

求pin

中共好識玩

人地想更換領導人就可以投票 自然唔洗顛覆國家
中國人國黨一體 有埋國安法 造就獨裁國家

美國無小圈子選舉，完

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

美國人會移民中國？
美國人去中國讀書?
自己有14億人都搞到咩都要抄，仲好意思屌人

肯定美國人冇效率啦
咁多法例可以用
捉啲支碟捉極都重有

因為人哋係民主國家
支那係賤種獨裁組織

成撚日淨識玩呢啲技倆
悶唔悶啊
民主->立法->民主

嚴就唔使比人偷左咁多野喇

咁你中共係咪民主呀

美國有司法系統，中國又有司法系統，所以有司法系統的國家就不能批評中國的司法制度？？
中國邏輯真係戰無不勝

一個係爆國家機密先拉
一個係屌一句就話你叛國
你話呢

有好多內容改左，取消左。

你學人1人1票選國家主席先講野啦

三權分立，全民主普選，多黨制
完

美國有SNL可以個個星期諷刺美國總統，你地連頭條新聞都容不下

睇清楚人地憲法講咩

「人人受造平等，自由、私有財產和追求幸福的權利與生俱來不可侵犯」

香港？
「中華人民共和國不可分裂的一部分」

仲有，人民攜帶武器自衛的權利由憲法第二修正案所保護，中國要唔要跟？

如果香港係獨立國家就真係要國安法喇
清算班大中華膠/親共分子/賣港賊

人地有透明度 做野有根有據

人地個國會、政府、總統係全民普選

美國電影可以炸咗白宮
中國電影可唔可以炸咗天安門

支那就會話佢地都係，不過首先你要係黨員

美國有槍權tim 啦 你係咪俾枝槍我

Of the people
By the people
for the people

邊個政權殺得最多中國人呀？

唔洗睇都答到，美國係defensive，中國係offensive

美國有槍權，完

同美國差佬開槍制服犯人一樣
因為嗰度係美國唔係中國啊 兩個唔同體制都混為一談 標準藍絲思維

星期五主場：專欄作家李怡

5:15-6:24

美國人有槍添屌那星

問題係中國做唔做到全部野同美國睇齊?
連一個基本自由都冇既國家
籠"中"鳥?

推

多謝

美國係民主國家

中國係極權國家

完。

人地民主你獨裁

講完

人地民選
人地有權決定
人地有獨立司法

中國一樣都無
得淘寶

美國有第二修正案 獨立宣言

一圖完美解釋
只要係中國，做乜都唔會有人信

香港黃色經濟圈又話危害國家安全，舉香港旗又話顛覆分裂
睇下美國夏威夷州州旗

佩洛西可以公開 企係侵後面 撕爛國情咨文講稿

民選政府
擁槍權
不滿意可合法推翻政府

中共有咩?

臭閪蚑那賤蛆
美國總統，國會全部天公地道民選
仲有美國人天公地道有槍權

學要學足全套，一齊有選舉

成撚日放大公啲野出黎把撚咩

一定係普及而平等既選舉呀臭閪蚑那賤蛆

同中國人使撚講邏輯咩,美國強過你咪有權力囉
我都係套用返中國文化咋

屌你老味
美國有得選總統
香港無呀嘛

日日嗌加州獨立,乜事都無

呢d擺明係用家問題

錯，中國都有法律，不過老共從來唔遵守，所以等於無法律

法律唔係單一咁攞其中一條嚟比較，係成套法律嚟睇，對政府有利就攞出嚟講，冇利就話情況唔同，真係笑話

美國唔似你地臭閪蚑那咁有戶籍制度
要槍權既可以搬屋

美仲有第四權，中國全部傳媒都係維穩

美國有槍呀
槍呀
槍呀
俾我啦嘛，咁多廢話

台灣都無槍權
係咪即係無自由？

核彈俾美國揸有咩所謂
核彈俾支那揸？

公務員想講少少嘢

只因如何使用及是否信任

支那國正垃圾

人地係民主國家有制度有制衡，中共? 屎都不是

用口彈下都唔得

民主選舉權 已秒殺

人地有民主政府，中共

又係呢d論調

外國有民主有普選唔見香港有？

台灣無槍權，國安法咪無資格好似美國咁"世界最嚴"囉

可以 但機會只有一次

美國是民選

第一 三權分立 各自制衡
第二 民選政府
第三 有條例 因咩事 對咩人 用過幾多次大公不如講下？

屌你大公報不如話中国司法透明公平
你都講唔撚出啦 屌

人地國家安全係真係國家安全，從事間諜活動甚至暴露國家機密。

中國嘅國家安全係共狗權利穩定嘅安全，你問點駁？

oh wait sorry，好快就係中國香港

又拎美國出嚟係唔係要爭取槍械合法化呀? 俾啲新意啦屌

金武肺都唔驚
港女就驚共匪

人哋可以燒國旗
你得唔得呀